{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_038861",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=76&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=12&ccbaAsno=05660000&ccbaCtcd=33&ccbaCpno=1123305660000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1972-07-06",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "유근 초상"
    },
    "text": "柳根肖像 (유근 초상)\\n\n忠清北道槐山郡\\n\n朝鮮時代(17世紀)、宝物、<柳根肖像>は朝鮮中期の文臣である柳根の肖像画で、横89cm、縦163cmの大きさであり、絹に彩色して描いた。 柳根(1549~1627)先生は文章に優れ、外国の使臣たちに名を馳せ、壬辰倭乱の時、明との関係でも多くのことをした。 この肖像画は正装官服姿で座っている全身像だ。 右を向いて手を前に集めて袖の中に入れた姿勢をしている。 頭には高さがかなり低い帽子をかぶっているが、これは朝鮮中期の官帽の形を反映したものだ。 顔は薄くて明るい肌色をしており、胸には孔雀と牡丹模様が刺繍された胸背をしている。 官服の右側には開きがあり、青色と緑色の裏地が現れている。 床は様々な濃い色で華やかに飾られたカーペットが敷かれている。 この遺影は先生が71歳になった年である光海君11年(1619)に描かれたが、壬辰倭乱の時に王を祀った功で震源部員軍に封ぜられ描かれたものと見られる珍本だ。 17世紀の功臣肖像画を代表するほどの作品で、厳しい表現形式を表している。",
    "QA": [
        {
            "question": "この柳根肖像は何時代の作品ですか？",
            "answer": "柳根肖像は朝鮮時代の作品です。"
        },
        {
            "question": "この肖像画の大きさは何ですか？",
            "answer": "この肖像画の大きさは横89cm、縦163cmです。"
        },
        {
            "question": "柳根先生はどのような人物でしたか？",
            "answer": "柳根先生は朝鮮中期の文臣で、文章に優れ、外国の使臣たちに名を馳せ、壬辰倭乱の時にも活躍しました。"
        },
        {
            "question": "柳根肖像に描かれている姿勢はどのようなものですか？",
            "answer": "柳根肖像に描かれている姿勢は座っている全身像で、右を向いて手を前に集めて袖の中に入れています。"
        },
        {
            "question": "柳根肖像の頭にかぶっている帽子は何の形を反映しているのですか？",
            "answer": "柳根肖像の頭にかぶっている帽子は朝鮮中期の官帽の形を反映しています。"
        },
        {
            "question": "柳根肖像の胸には何が刺繍されていますか？",
            "answer": "柳根肖像の胸には孔雀と牡丹模様が刺繍されています。"
        },
        {
            "question": "柳根肖像が描かれている床の上には何が敷かれていますか？",
            "answer": "柳根肖像が描かれている床の上には様々な濃い色で華やかに飾られたカーペットが敷かれています。"
        },
        {
            "question": "この肖像画は何年に描かれたものですか？",
            "answer": "この肖像画は光海君11年(1619)に描かれました。"
        },
        {
            "question": "この肖像画はどのような功績によって描かれたものですか？",
            "answer": "この肖像画は壬辰倭乱の時に王を祀った功で震源部員軍に封ぜられ描かれたものです。"
        },
        {
            "question": "この肖像画はどのような表現形式を表していますか？",
            "answer": "この肖像画は17世紀の功臣肖像画を代表するほどの作品で、厳しい表現形式を表しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 340,
        "QA": 417
    }
}